{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_115453",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056942",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "초계향교(草溪鄕校)"
    },
    "text": "慶尚南道陜川郡チョギェ面に位置した朝鮮後期の郷校は、教育施設であり、市道有形文化財である。1628年に現有の位牌を安置して建てられたここは地方民の教育と教化のために作られたところだ。初期にはチョギェ面の西側にあったが、1800年代初めに現在の位置に移転した。1819年には、大成殿を修造して1843年には明倫堂を修造した。その後の詳しい記録はないが、1993年にはドンジェと書斎を追加で作った。現在まで残っている建物としては5間の大成殿、各4間の友と西廡、内三門、7間の明倫堂、5間のプンファルなどがある。大成殿には5城、10シーズン、宋朝6県の位牌を安置して、友達と庶務には韓国18県の位牌を安置している。建築形態は明倫堂を前に置いて大成殿を後に配置する転校後の墓の形態である。大成殿は閉鎖型の建物に切妻屋根と5両の構造を持っており、正面に3間のダッイゴルパンムンがある。大成殿の前には友達と庶務が対称に位置していて、全面1間は祭祀のために開放されている。管理士が明倫堂の裏手に位置しているのが特徴である。朝鮮時代には教官1人が定員30人の学生を教える教育機能を郷校が担当したが、朝鮮時代後期以降は教育機能が減り、その代わりに先賢に対する、祭享を主にすることになった。春と秋には釈奠を行って1日と半月ごとに焼香を行っている。1983年に慶尚南道有形文化財に指定されており、全校1人と葬儀寿命が運営を担当している。",
    "QA": [
        {
            "question": "この朝鮮後期の郷校はどこに位置していますか？",
            "answer": "陜川郡チョギェ面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この朝鮮後期の郷校は何のために作られましたか？",
            "answer": "地方民の教育と教化のために作られました。"
        },
        {
            "question": "朝鮮後期の郷校は何年に建てられましたか？",
            "answer": "1628年に現有の位牌を安置して建てられました。"
        },
        {
            "question": "朝鮮後期の郷校は何年に位置を移転しましたか？",
            "answer": "1800年代初めに現在の位置に移転しました。"
        },
        {
            "question": "朝鮮後期の郷校にはどのような建物が現在まで残っていますか？",
            "answer": "5間の大成殿、各4間の友と西廡、内三門、7間の明倫堂、5間のプンファルなどがあります。"
        },
        {
            "question": "大成殿には何が安置されていますか？",
            "answer": "5城、10シーズン、宋朝6県の位牌を安置しています。"
        },
        {
            "question": "朝鮮時代には郷校がどのような教育機能を担当していましたか？",
            "answer": "教官1人が定員30人の学生を教える教育機能を担当していました。"
        },
        {
            "question": "朝鮮時代後期以降、何が主に行われるようになりましたか？",
            "answer": "先賢に対する祭享が主に行われるようになりました。"
        },
        {
            "question": "朝鮮後期の郷校はどのような宗教的活動を行っていますか？",
            "answer": "春と秋には釈奠を行って1日と半月ごとに焼香を行っています。"
        },
        {
            "question": "朝鮮後期の郷校は何年に慶尚南道有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1983年に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 445,
        "QA": 363
    }
}